[新手砌女] 呢個list有無問題?

主要打機, 追大作, 希望3年內唔換機同件, 機箱+RGB風扇淘寶

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,180

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Sapphire NITRO+ RX 5700 XT 8G GDDR6
價錢：$3,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,023

機箱+RGB風扇

750W 火牛? 3600 同5700xt邊食到咁多 大約600夠啦 除非你以後想升3900X

咁不如買張非公5700 散熱勁可以超到只差XT 1~2%
將啲錢換X470板or X570啦 如果你以後想直接升cpu嘅話

咁32gb ram洗唔洗落16gb? 我正係打機用

呢個價位點解唔俾多少少
換aRGB風扇反而諗住淘寶

AMD Ryzen 5 3600 100-100000031BOX 6C/12T, 3.6GHz,35MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1536
1

MSI 微星 B450 TOMAHAWK MAX B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.2 Gen2 Type-A/C, ATX M/B HK$ 730
1

ADATA 32GB Kit 3200MHz XPG GAMMIX D10 DDR4 (2x16GB) AX4U3200316G16-DB10 連黑色散熱片 HK$ 1190
1

Kingston 1TB A2000 Series M.2 NVMe 3D NAND PCIe SSD 固態硬碟 SA2000M8/1000G HK$ 840
1

SAPPhIRE / 藍寶石 NITRO+ RX5700XT 8GB OC GDDR6 顯示卡 HK$ 3800
1

Thermaltake 750W Toughpower GF1 80 Plus Gold Full Modular 金牌認證全模組火牛 (PS-TPD-0750FNFAGx-1) HK$ 750
1

總數: HK$ 8846
珍寶汁仲平D ssd 換左有dram a2000 1tb 好過6000lite 無dram 又快D
火牛650w gf1 已經夠做 可以平多100

nitro已經係非公最好嗰張

16 gb 同32 gb 打機黎講係冇乜分別
專業用途剪片ren圖先有用
追求頻率好過
或者覺得價格ok 一開始升定32gb先都可以嘅

5700 非公
幾時講過係5700XT

呢個網話5700XT同5700相差1X%咁多都照樣揀5700?

咁我去珍寶睇下先 thx巴打

呢個公版計
兩張都有得超
只係5700 非公可超的增長 大過57xt 非公
當兩張卡散熱一樣
5700 比57xt 少d 流處理器 發熱量自然低d 易d超更多

講明非公超頻
你就搵搵公版比較 派膠都要有個譜

但我會玩6個RGB風扇650夠唔夠?

我新手自學勿屌

6把風扇吃得唔多 除非你玩工業風扇直昇機果d

收到 thanks! 最後我改到個list咁樣

Kingston 1TB A2000 Series M.2 NVMe 3D NAND PCIe SSD 固態硬碟 SA2000M8/1000G
MSI 微星 B450 TOMAHAWK MAX B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.2 Gen2 Type-A/C, ATX M/B
ADATA 16GB Kit 3200MHz XPG GAMMIX D10 DDR4 (2x8GB) AX4U320038G16-DB10 連黑色散熱片
Thermaltake 650W Toughpower GF1 80 Plus Gold Full Modular 金牌認證全模組火牛 (PS-TPD-0650FNFAGx-1)
AMD Ryzen 5 3600 100-100000031BOX 6C/12T, 3.6GHz,35MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
SAPPhIRE / 藍寶石 NITRO+ RX5700XT 8GB OC GDDR6 顯示卡

因為正打機, 落返16gb, 如果無問題就去法奧訂

唔錯呀

thanks
巴打你建議自己砌定比80$佢地砌? 睇網上教學好似唔難心陏想試

最好自已落手砌一次 學左之後都方便自已昇級換件

咁又係, 話哂自己部機出咗事都識搞, 咁我硬著頭皮試砌下先

攪唔掂 開po問

原來巴打你係隔離post問完我會唔會砌機 希望我砌完比相你睇

感謝

巴打無知一問cpu會唔會附送散熱膏?

個heatsink有一層水泥散熱膏 amd 傳家寶

mb轉b450m mortar max
夠錢升級ssd做sx8200 pro
5700xt買非公
完

即係自己唔洗搽, 佢幫我搽咗? 直接裝落去就得?

係呀

Thanks

巴打 RAM可唔可以轉呢個? 想玩下RGB 速度同D10一樣架可?

Corsair Vengeance RGB PRO CMW16GX4M2C3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連RGB散熱片

d60 d30 都有燈

睇法奧無D30既3200MHZ
D60就有, 但Corsair隻RGB靚D
你係咪建議D60?

買夠3600

珍寶電腦大家唔洗再幫襯

D60 D30我覺得外表麻麻地
我揀Corsair無問題嗎?

無

thank you

d30有燈咩

比佢個紅黑heatsink fake左 更正d30無燈

好彩一開始覺得佢外觀麻麻 巴打我最後訂左d60

都夠晒閃

想問問師兄們，我也是新手想砌機，預算在9k內，上網做過少少research，想問下大家以下這list的意見：
（CPU）
AMD Ryzen 5 3600 $1536
（M-Board）【不知有甚麼分別】
MSI 微星 B450M MORTAR MAX B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.2 Gen2 Type-A/C, M.ATX M/B HK$ 645
or
MSI微星 B450M Mortar Titanium AM4 (DDR4*4, RGB, HDMI, DP, USB-C Gen2) m.ATX M/BB $655
（Ram）
Adata XPG Gammix D10 DDR4-3200MHz C16 2x8GB 16GB Kit $670
（SSD）
Adata XPG SX8200 Pro 1TB M.2 2280 NVMe 1.3 SSD $1059
（顯卡）
Sapphire NITRO+ RX 5700 XT 8G GDDR6 價錢：$3,799
（火牛）【不知兩者有甚麼分別】
Antec NX650 650W 80Plus Bronze or Antec HCG-650 High Current
or
Gamer 650W 80Plus Gold Full Modular
（機箱）
Antec DP301M Tempered Glass ARGB M.ATX Case $359
（CPU散熱）
Scythe STB120 12cm CPU Cooler $199

岩岩收到貨
但機箱未到

裸跑玩住先啦

我都想屋企唔夠位擺

你張檯已經夠 試下開唔開到機先

我之前都係懶得砌，祼跑玩住先
玩玩下都差唔多祼跑左兩個月

今日好攰 反正機箱聽日到，聽日先試

哇 咁癲 一個唔覺意倒瀉杯茶就玩完

我放頭頂個位原本係書架
基本上個個位唔會撞到，可以放心

頭頂放電腦咁過癮諗起啲線由上面走落黎就覺得好笑

跟我個list實無死

巴打 見到火牛就一頭霧水 底板同GPU要電之外仲有邊啲?

24pin mb 8pin cpu
8pin pcie 6pin pcie

底板
CPU
GPU
Hard drive

佢無sata 野 可以不插

咁RGB風扇電源係接底板定火牛

電源係我弱項

要用大d 就接火牛

火牛風扇向機底

已向

得 我慢慢研究下

個集線盒係跟CASE?

唔明集線盒指咩

跟火牛

跟機箱

接風扇個盒仔

呢個? 淘寶買機箱加6個rgb風扇一齊既

睇下power要插咩

愛國者機箱
樓豬真係忠黨愛國

去完腦埸無隻機箱岩

巴打 display card 插邊個?

三組PCIE任插

巴打，部機有電但cpu風扇唔随，無畫面
即係咩問題

check cpu 8pin 有冇插錯線
ram 插右一右三

看圖你用左插pcie 的8+8pin cable ?

你指display card?

check 過又好似無問題
4+4pin

再插多次 cpu fan

試過 唔得

但裝左唔好拆喎，拆左啲膏花晒，再安返上去就會散熱勁差，特別係裝完，熱過之後，啲膏好似成左型，如果迫於無奈拆，就要再買散熱膏同再整過

裝水冷一了百鳥

搵唔到問題 又要pack返哂再拎返去比佢地
check

影下你火牛插線果邊看看

24pin 邊插少左一組電線囉

係唔係咁插

係 你唔覺24pin 多左組線無位插好怪嗎

覺插左cpu著到了，但有另一個問題。。。

底板提示粒DRAM有問題，即係RAM問題?
跟你做咗插右一右三

試ram 一條條來 先試左一 開機 得就熄機再插埋左三

有畫面但入唔到setting, 呢個咩意思?

你未裝windows落ssd

開機狂按del 入bios

得左啦入到啦好感動

開埋個axmp profile 2 上3200 c16

點上，要按邊個

呢個? 得2選1

2

你識唔識裝windows？

識 裝好咗

請教巴打AXMP係咩黎?

ram 官超 profile
set 左就自動超到標示速度
intel 叫xmp
amd叫axmp

明白即係正係開AXMP 2就得
左上角Game Boost 洗唔洗開埋?

果個係cpu 超頻 可以不理

明白

頭先開monster hunter world 較fps無上限
cpu跳到83度
嚇到我即刻限60fps
就落返67度鬆咗口氣

走好啲線先啦

stock cooler 83度正常，可以由佢

咁幾度先唔正常?
我懷疑自己放風扇放得唔好
(放係CPU上面裝風扇螺絲果陣試過係咁震, 搞到D散熱膏散哂)
建唔建議買支散熱膏再整過?

83度咪就係正常
原廠散熱器表現係咁上下

你唔係買左塔散咩做乜唔裝埋

無買, D人話AMD個風氣本身已經唔差
係唔係加返個塔散好D?

#請廣傳

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會聽日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treats all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

公投傳送門：

Done

stock cooler 已經夠做 除非見到80度加自已身痕
我用緊warith prism 四熱管下壓式 頂3600 都係7x 度 mhw期間

咁我買支散熱膏再整過

宜家個系統輕微疾下疾下咁我懷疑cpu or SSD問題 打機又無問題應該唔關gpu事

點樣疾法?

成個系統做任何野都少少疾，郁隻mouse都行下停下 (停既時間得0.1秒，每隔1秒就停一下)

check 下temperature

無開野 around 65度

咁熱

所以我打算重新搽過散熱膏

裝哂chipset driver 果d 未

重新裝過cooler
我無開任何野 室溫22 粒U先得40-50度

我今個下午試試，唔得就重搽散熱膏

直頭換過個cooler

裝哂，我用driver booster裝

新買架

咁我建議你重裝windows